眾聞 王怡牧師〈我的聲明：信仰上的抗命〉全文

眾聞
王怡牧師〈我的聲明：信仰上的抗命〉全文

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 30.12.19 | 最後更新: | 2019-12-30 20:47:56

請支持《眾新聞》，成為訂戶

教會網頁上，王怡牧師的〈我的聲明：信仰上的抗命〉。

在中國深具影響力的秋雨聖約教會牧師王怡，去年12月被拘捕，至今1年多。四川省成都市中級人民法院今日在網站公告，指王怡因「煽動顛覆國家政權罪」、「非法經營罪」，被判處有期徒刑9年。

王怡牧師去年被捕，在被羈押48小時之後，由教會發布他之前寫下的〈我的聲明：信仰上的抗命〉。本文於去年9月21日完成初稿，10月4日修訂。

〈我的聲明：信仰上的抗命〉全文：
根據聖經的教導和福音的使命，我尊重上帝在中國設立的掌權者。因為廢王、立王，都在於上帝。為此，我順服上帝對中國歷史和制度的安排。

作為基督教會的一位牧師，我從聖經出發，對社會、政治、法律諸領域，何為公義的秩序和良善的治理，皆有自己的理解和看法。同時，我對中共政權迫害教會、剝奪人類的信仰和良心自由的罪惡，充滿厭惡和痛恨。但是，一切社會和政治制度的改變，都不是我蒙召的使命，也不是福音被賜給上帝百姓的目的。

因為，一切現實的醜陋、政治的不義和法律的專斷，都顯明了耶穌基督的十字架，才是每個中國人所必須的、唯一的拯救。也顯明了真正的盼望和完美的人類社會，並不存在於地上的任何制度和文化的改變中，而單單在於人的罪惡如何被基督白白赦免，得著永生的盼望。

作為一位牧師，我對福音的篤信和對眾人的教導，及對一切罪惡的責備，都出於基督在福音裡的命令，出於那位榮耀君王的無法測度的愛。每個人的生命都如此短暫，而上帝如此迫切地命令教會，去帶領和呼召任何願意悔改的人向他悔改。基督如此迫切的、樂意赦免一切從罪惡中回轉的人。這是教會在中國的一切工作的目的，就是向世界見證基督，向中國見證天國，向屬地的短暫生活見證屬天的永恆生活。這也是我本人所蒙的牧職呼召。

為此，我接受和尊重中共政權是上帝所允許的暫時的統治者，如同主的僕人約翰．加爾文所說，邪惡的統治者是上帝對邪惡的人民的懲罰，目的是催逼上帝的百姓向他悔改。為此，我樂意在身體上服從他們的執法行為，如同服從主的管教和訓練。

我同時相信，中共政權對教會的逼迫是極其邪惡的犯罪行為。作為基督教會的牧師，我必須對這樣的罪惡發出嚴厲和公開的責備。我所蒙的呼召，也要求我以一種非暴力的形式，在和平和忍耐中，去違背那些違背了聖經和上帝的一切人間法律。我的救主基督也要求我，喜樂地承受違背惡法的一切代價。

但這這並不意味著，我個人和教會的抗命行為，是任何一種意義上的維權行為或公民不服從的政治行動。因為我完全無意於去改變中國的任何制度和法律。作為牧師，我唯一關心的，乃是信仰上的抗命，所帶來的對罪惡人性的震動，和對基督十字架的見證。

作為一位牧師，我的抗命行為是福音使命的一部份。基督的大使命要求我們對世界的大抗命。抗命的目的不是改變這個世界，而是見證另一個世界。

因為教會的使命，僅僅是成為教會，而不成為任何世俗體制的一部份。從消極的角度說，教會必須將自己從世界分別出來，避免讓自己被這個世界體制化。從積極的角度說，教會的一切行動，都是努力向這個世界，證明另一個世界的真實存在。聖經教導我們，在關乎福音和人類良心的事務上，只能順從神，不能順從人。因此，信仰上的抗命和肉體上的忍耐，都是我們見證另一個世界和另一位君王的方式。

這是為什麼，我對改變中國的任何政治和法律制度並不感興趣，甚至對中共政權迫害教會的政策何時會改變也不感興趣。無論我活在現在或將來的任何政權之下，只要世俗政府繼續迫害教會，戕害唯獨屬於上帝的人類良心，我就將繼續信仰上的抗命。因為上帝賦予我的全部使命，只藉著我的一切行動，好叫更多的中國人明白，人類和社會的盼望，僅僅在於基督的救贖，在於上帝超自然的恩典掌權。

如果上帝決定藉著中共政權對教會的迫害，來幫助更多的中國人對前途絕望，帶領他們經歷信仰的幻滅與荒漠，從而認識耶穌，並不斷熬煉和建造他自己的教會。我十分樂意順服上帝的安排，因為他的安排總是慈愛而美善的。

正因為我的一切言行，並不尋求和期待社會和政治層面的任何改變；我對一切社會政治的權勢，也不再存畏懼之心。因為聖經教導說，上帝設立政府的權柄，是叫作惡的人懼怕，不是叫行善的人懼怕。信耶穌的人，並沒有作惡，也就不應懼怕黑暗的權勢。盡管我是常常軟弱的，但我篤信這是福音的應許，是我殫精竭慮，要在中國社會傳揚的好消息。

我明白，這恰恰也是中共政權對一個不再懼怕它的教會充滿了懼怕的原因。

如果我被關押或長或短的時間，能夠幫助掌權者減少他們對我的信仰和我的救主的懼怕，我十分樂意以這種方式來幫助他們。但我知道，唯有當我對一切迫害教會的罪惡說不、並以和平的方式抗命時，我才能真正幫助掌權者和執法者的靈魂。我渴望上帝使用我，以失去人身自由的方式，來告訴那些讓我失去人身自由的人，有一種比他們的權柄更高的權柄存在，也有一種無法被他們關押的自由，充滿了耶穌基督死而復活的教會。

無論這個政權對我加以怎樣的罪名，潑以怎樣的髒水，只要這罪名指向我的信仰、寫作、言論和傳教行為，那不過都是魔鬼的謊言和試探。我將一概予以否認，服刑而不服法，伏法而不認罪。

並且我必須指出，對主的教會和一切相信耶穌基督的中國人的迫害，才是中國社會最邪惡、最可怕的罪惡。這不但是對基督徒的犯罪，也是對一切非基督徒的犯罪。因為政府粗暴而殘酷地威脅他們、阻攔他們來到耶穌面前，世上沒有比這更罪大惡極的事了。

如果有一天，這個政權被上帝親自顛覆了。不會有其他原因，必然出於上帝對這一切罪惡的公義的刑罰和報復。因為在地上，從來只有千年的教會，沒有千年的政權。只有永遠的信仰，沒有永遠的權勢。

關押我的人，終將被天使關押。審問我的人，終將被基督審問。想到這一點，主使我對那些企圖和正在關押我的人，不能不充滿同情和悲傷。求主使用我，賜我忍耐和智慧，好將福音帶給他們。

使我妻離子散，使我身敗名裂，使我家破人亡，這些掌權者都可以做到。然而，使我放棄信仰，使我改變生命，使我從死裡復活，這些世上卻無人能做到。

既然如此，尊敬的官長們，停止作惡吧，這並不是為我的益處，而是為你們和你們子孫的益處。我苦苦地勸你們住手，因為你們何必為我這樣一個卑微的罪人，而情願付上永遠沉淪地獄的代價呢？

耶穌是基督，是永生上帝的兒子。他為罪人而死，為我們而復活。昨日、今日，直到永遠，他都是我的君王和整個世界的主。我是他的僕人，為此被羈押。我將溫柔地去反抗一切反抗上帝的人，我將喜樂地不服從任何不服從上帝的法律。

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

和你SHOP
12月31日 星期二
時間 : 1800-2100
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

Suck The Eve
12月31日 星期二
時間 : 22:00
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書
天后地鐡站入維園

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要30000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

deadline fighters 請出招

push